Deanie勁 華為美

Deanie勁 華為美 - 陳沛敏

最近網上有兩條片註定是話題之作。一是葉德嫻為運輸署拍的宣傳片，模擬公共交通工具常見的缺德行為，片中Deanie姐挺身而出，提醒自私精要顧及他人。

無論在影圈或樂壇，葉德嫻都是殿堂人物，為政府拍宣傳片更是物以罕為貴。宣傳片雖算不上匠心獨運，但經Deanie姐幽默抵死的演繹，針對的又是普羅大眾深惡痛絕的無品行徑，例如大聲播片、車廂飲食、腳踩座位，所以片段一出，即時洗版。

誰知，周融創辦的親建制網媒「HKG報」隨即將政府公德教育宣傳「政治化」，發表「幫運輸署拍片宣傳乘車公德 網民串爆黃絲葉德嫻：佔中不屬自私行為嗎？」文章，批評葉德嫻2014年支持佔中，「有資格講坐車禮儀嗎？」引述網民質疑政府用納稅人金錢聘請佔中藝人，又數落葉德嫻片中嘴臉刻薄。

「幫港出聲」也好「幫黨出聲」也罷，最忌越幫越忙。首先，運輸署表明葉德嫻今次是義助拍片，無收片酬，何來「以納稅人的錢慷黃藝人之慨」，HKG報連基本事實也搞錯。而且據《明報》報道，當局是次找來葉德嫻，是因為想由有份量又貼地的藝人演出；Deanie姐經常坐公共交通工具，形象俠女，由她挺身指正缺德行為，易獲共鳴。事實也證明，當局今次決定正確，宣傳片好評如潮，同屬親建制網媒的「港人講地」也形容「網民like爆」，效果難得媲美消防的「任何仁」。可見本身是小人者，今次枉作小人了。

另一條越幫越忙的「猛片」，是珠海「周丹少兒聲樂教室」在微信發表的《華為美》MV。據介紹，這曲由解放軍總政歌舞團著名詞作家李幼容、全國公安文聯簽約詞作家臧思佳，以及享受國務院津貼的曲作家鄭冷橫共同創作。參與演唱兒童來自港珠澳等地。

近3分鐘的片段中，一班化了舞台粧的「港珠澳兒童」（片尾名單顯示共兩名「港孩」分別擔綱「領唱小歌手」和「合唱小歌手」），被安排以造作的表情舞步，不停歌頌「華為好呀、華為美」，什麼「天下手機誰最美？大家都說是華為」、「華為好呀華為美，華為給我增智慧」、「老師教我愛祖國，國產手機愛華為」。

此片在微博激起熱烈討論，網民形容「簡直自殺式行銷」、「把華為往火坑裏推」、「珠海市跟深圳華為有仇嗎？」等等。華為也隨即切割，強調作品是在其不知情、未參與的情況下，由網友自發創作，婉轉地「感謝大家對華為的關注和厚愛」。

人家正被全球多國抵制，身在加拿大的「公主」又官司前途未卜，華為近期不斷在海外媒體塑造「國際化」形象，強調沒為國家做事之際，你卻打出軍方背景陣容作歌打氣，風格又如此中國風（還要是十幾年前那種），難怪華為要說聲真係多謝晒。
（隔星期六刊登）

陳沛敏

上一則
上一則
親愛的媽咪 (杜杜)

下一則
下一則
夢露、影帝、歌后都喝的酒 (畢明)